環球時報：美國用半導體制裁中國必付出嚴重代價

社評：建立排除中國的供應鏈，這是癡心妄想
來源：環球時報

2021-03-03 15:54

美國總統拜登上週簽署行政命令，要求對半導體在內的4項關鍵產品的全球供應鏈進行審查，以擺脫對海外供應商尤其是中國供應商的依賴。據美媒報導，華盛頓正與盟國磋商，建立將中國排除在外的上述供應鏈，並希望盟國減少與中國的合作。報導說，華盛頓有可能不公佈將有哪些國家參與這一計劃，以此消除它們對遭到中國報復的擔心。

如果這項計劃僅僅為了保護美國的供應鏈安全，我們不說什麼。但這一計劃很可能同時包括破壞、打擊中國製造業供應鏈的邪惡目的。中方需要對此高度警惕，研究如何為反制它採取行動。

首先要看到，美方的這一計劃是反市場的，他們對中國向供應鏈施加脅迫性影響的指控也完全是顛倒黑白的倒打一耙。美國處在半導體等關鍵技術的上游，它從沒有受到過被主動發起“供應鏈戰爭”的真正威脅，而它自己恰恰是對中國不斷實施供應鏈卡脖子的粗暴玩家。

華為等中國一家又一家高科技企業被美國拉入實體清單，它們與美國公司的正常合作被切斷或受到嚴格限制，美國還向盟友施壓，將對中國的供應鏈打擊推向更大範圍。中國的所有相關行動都是警告和反制性的，中國根本不是過去幾年沖突的攻擊方，而是應對方。

關於稀土，中國對美方實施斷供的可能性很令華盛頓擔心，但所有人都知道它是中國手中潛在的報復牌，不會主動對美使用。華盛頓所要的供應鏈安全實為美方可以任意打擊中國供應鏈，而中方無任何還手之力的邪惡安全。

我們要說，這是華盛頓的痴心妄想。全球已經形成共同市場，中國是其中最大的部分之一，中國製造業的利益與各方利益息息相關，美國想把中國從西方經濟中摘出去，並讓這個過程無痛或者痛苦很小，這與市場經濟基本規律和全球化的現實南轅北轍。特朗普政府在過去幾年使出了吃奶力氣打擊中國的國際貿易，但中國的國際貿易占全球份額不降反升，做出了最好的回答。

中國平均關稅率從8%降到7.5%左右，外資在華投資條件進一步優化，這個國家逆貿易戰變得更加開放，中國市場對外界的吸引力進一步增強。特朗普政府鉚足了蠻勁幹不成的事，美國新政府想用一些花言巧語將之巧妙做成，這也太低估全世界的智商和經濟規律自身的力量了。

中國處在全球化之中以及全球技術的多中心化，這符合包括美國盟友在內世界絕大多數經濟體的利益。美國的霸權不是其他國家的保護傘，它即使提供保護，也一定附帶著對被保護者來說屈辱的條件。各國要的是自己的經濟發展安全，參與圍剿中國與擴大同中國合作、增加中國方向的一個選擇相比，後者更有利於它們實現這樣的安全。

美國作為全球供應鏈的高端國家，其供應鏈安全是最有保障的，事實上華盛頓手中握有確保這一安全的鑰匙。如果美方把打擊中國供應鏈安全偽裝成本國安全的核心事項，並且一意孤行地予以推進，那麼必將引發激烈的混戰。中國不會任由攻擊者下手，誰攻擊了我們，都要準備付出代價。中國一直很克制，但誰都看得明白，這個全球第一貿易大國並非赤手空拳。

舉報責編：王怡

Hu海威：如果中國祇是當一個消費者，明顯是會被人掐住脖子的，我們必鬚髮展自己的半導體產業，必須掌握核心技術！
回复
ñ54
3月3日 23:45
哥德爾的猜想123：靠嘴嗎？技術的發展是有瓶頸的，到一定階段就需要革新理論作支撐！而革新的理論就會涉及到基礎研發能力，需要在科學和數學理論上有突破，需要諾獎和菲爾茲獎等級別的人才！而這樣的人才產生需要自由開放的思想環境和大師的引導……但在高校或科研院所多少認真搞學術的，被政治壓的大氣都不敢喘！ [喵喵]
回复
ñ 89
今天 00:04
良辰灬美景奈何天：武漢千億芯片破產，老套路了，拿錢有人屢試不爽。啥時候能醒醒
回复
ñ 7
今天 09:59
共53條回复
漢唐橋
漢唐橋：芯片已經深度影響人類社會的方方面面，是人類社會生活的基礎需求了。美國人要玩什麼，那是他們的事，關鍵的是我們必須要把芯片產業做大做強做精做全，絕不能再把芯片這一關鍵技術的供需寄望於全球化產業鏈了。
回复
ñ48
3月3日 23:04
霧槍王子：足球搞了這麼多年，搞上去了嗎？ [笑哈哈]
回复
ñ 47
今天 00:13
是非功敗由人說：中國產業鏈去黴國化已經開始，黴國及其僕從國必然搬起石頭砸自己腳！
回复
ñ贊
今天 10:37
共42條回复
一路向東一路向北
一路向東一路向北：不要小瞧對手，內部改革還要抓緊推進。
回复
ñ42
3月3日 22:56
GLORYback：中國人的百年憲政夢，絕不能實現[暈]
回复
ñ 6
今天 10:11
北京12套房專打恨國狗：這樓的一個都別想跑
回复
ñ 3
今天 08:33
共17條回复
崖上的魯魯魚
崖上的魯魯魚：估計這是幾任美國總統能完成的美國夢！美國人崇尚的市場經濟和無形的手看來對於美國人自己這些都是鬼話！估計違背這些規律的美國夢終究只能是個夢而已！
回复
ñ20
3月3日 22:58
霧槍王子：市場經濟只能與市場經濟玩，不能跟流氓玩！
回复
ñ 20
3月3日 23:52
普郵途：市場經濟是對內的，對外要是還講市場經濟，還講公平，那叫腦殘！
回复
ñ 6
今天 00:24
共10條回复
我真滴吐了呀
我真滴吐了呀：國產內存，國產固態出來以後…外國的牌子就老實了。啥都得自己有，哪怕一開始不太行。
回复
ñ24
3月3日 23:03
獐子島深海拾貝：責任全在美方！幹掉美國，老胡中肯
回复
ñ 13
今天 00:25
共10條回复

海棠無香zs_476：龐大市場要和消費能力對等才是市場。製造業門類齊全要和關鍵核心技術對應才可以。
回复
ñ26
3月3日 23:04
是非功敗由人說：像你這種除了製造肥料以外沒任何用處的渣也配談技術？
回复
ñ 1
今天 10:31
深山採藥人2：有老胡在， 有3000顆核彈頭在，一定能把美國等西方國家逼回農業國去，美國一定能成為我們韭菜隨便割！加油，老胡！加油，粉紅！
回复
ñ 1
55分鐘前
共4條回复
迷途不迷人
迷途不迷人：老胡，你的粉絲都是小學生吧？除了人身攻擊就是扣帽子[哈哈]
回复
ñ154
3月3日 22:58
獨爽：那你說還能幹些什麼，又沒投票權，屁民話又沒人聽，只能當噴子引起大家注意。
回复
ñ 22
3月3日 23:09
yY6614556：畢竟你這個鐵粉高中畢業，多麼委屈了，拉黑算了，你自降身價是不是賤啊[嘻嘻]
回复
ñ 2
今天 01:56
共31條回复
永遠冠軍V2
永遠冠軍V2：如果你支持延遲退休，那麼美國做的一切都是正義的，因為你們已經站在了人民的對立面
回复
ñ159
3月3日 22:54
無懷野人：如果你支持了美國的對華戰略，那麼你說的一切都是邪惡的，因為你已經站在了中國人民的對立面。
回复
ñ 12
3月3日 23:00
共37條回复
加菲的老豆X14
加菲的老豆X14：談談國內“芯騙”吧
回复
ñ106
3月3日 22:57
無憂無慮的優優：全怪美帝[污]
回复
ñ 22
3月3日 23:11
我上了我的學姊：再談小心粉紅們報你辱華喔
回复
ñ 11
今天 07:23
共16條回复
我的臉皮也太厚了吧
我的臉皮也太厚了吧：老胡上條微博你粉絲都不幫你控評了[挖鼻]
回复
ñ75
3月3日 22:55
雅樂清平哎哎：他要讓人關注兩會，我說可以網上廣泛徵集大眾意見，沒必要非讓少數人代表我們。那麼多贊，他把我評論刪了。流弊，光聽好聽的唄，光中啃就行了。
回复
ñ 44
3月3日 23:04
閒人非偶：評論裡看，2000萬粉，黑粉佔了大多數
回复
ñ 2
今天 07:28
共18條回复

伏案山科遊：資本主義供應鏈不要我們，我們就去找社會主義供應鏈！中，越，朝，古四個社會主義國家聯合起來，一定能打破資本主義國家的封鎖！
回复
ñ63
3月3日 23:28
紫霧劫：越南早就棄明投暗了[笑哈哈]
回复
ñ 14
今天 01:37
中年王俊凱2020：越是投降派了
回复
ñ 2
今天 00:56
共21條回复
楊柳街小王子
楊柳街小王子：美狗們來集合了
回复
ñ37
3月3日 22:53
停評保號：你怎麼不滾回去你的美國主子家？怕疫情？ [允悲]
回复
ñ 1
3月3日 22:55
車到山前6868：蛆來得快，因為它時刻盯著胡總的肚門。
回复
ñ 14
3月3日 23:48
共54條回复
頭髮亂了o_O
頭髮亂了o_O：別怕啊，脫鉤啊，一千枚核彈啊，呸
回复
ñ80
3月3日 23:08
淺斟低酌看人生：這點真不同意老胡，中國的核彈一千個還太少，至少得和米俄相當，才足以確保中國人的生活不被別人要挾
回复
ñ贊
今天 00:17
俯瞰大地仰望天空
俯瞰大地仰望天空：老胡你別天天在這忽悠小粉了，有這功夫，不求你忽悠外國科技人才來幫咱忙了，先把在美國水深火熱混著的中國科技人才都忽悠回來吧，米鍋集世界人才，咱這連自個的人才都沒留住，科技靠人才呀
回复
ñ56
今天 00:32
我要字由泯煮：怕啥，我們有永動機，可以無限續杯，我能幹到666歲
回复
ñ 11
今天 00:59
貪腐世界一流：忽悠世界上最優秀的人才？能被他忽悠的都是什麼貨色他應該比誰都清楚。
回复
ñ 7
今天 06:29
共5條回复
逮牛班的夏天
逮牛班的夏天：一群美狗除了陰陽怪氣，也就沒別的了。
回复
ñ6
3月3日 23:53
冰凍的火焰2020：一隻粉蛆 除了會說“陰陽怪氣”也就不會說別的了
回复
ñ 43
今天 02:22
晚清任我行：蛆，生於茅坑，依屎膀尿而生從，其價值觀，以臭為美味，無屎尿而不得生從
回复
ñ 14
今天 09:47
共6條回复
太陽之子201907
太陽之子201907：米帝又搬石頭砸自己的腳，全國人民可以放心。
回复
ñ43
3月3日 22:58
有那昧了：對頭，惡狼最後瘋狂。
回复
ñ贊
今天 00:06
後生仔kenteng2009：石頭供應量嚴重不足
回复
ñ贊
52分鐘前
共4條回复

朱震華律師：老胡，油價又漲了，你怎麼不關註一下？油價為什麼漲的那麼慢，老百姓都很有意見！
回复
ñ44
3月3日 23:00
美麗人生88899：[嘻嘻]
回复
ñ贊
今天 06:15
飛翔的虎兔
飛翔的虎兔：美國的封鎖和製裁是它們慣用的伎倆，但達到的目的卻是讓中國人民放棄幻想，更加團結，更好的開展自力更生，更堅決的擴大開放。所以，封鎖的結果就是，十年、八年後，中國的一切問題都解決了。在這一點上，我們要給特朗普和拜登同志頒發一個，和赫魯曉夫一樣重的大勳章，他們都是當之無愧的[攤手]
回复
ñ6
3月3日 23:34
張多元：我滴媽…你做夢呢嗎？說的那麼簡單
回复
ñ 8
今天 01:20
共35條回复
KQSN_DeepSnake
KQSN_DeepSnake：用迷糊主編這張嘴來報復和懲罰？說話跟制杖兒童似的[湯姆]
回复
ñ32
3月3日 22:55
秋陽一滴水：職業噴，你好！
回复
ñ贊
今天 12:07
卑鄙的阿甘
卑鄙的阿甘：美帝的腳已經被自己搬起的石頭砸得腫無可腫了，可是還不影響它正常走路，奇怪
回复
ñ36
3月3日 23:00
16-遼寧-林海聽濤94545：沒哈奇怪的，百足之蟲不可能一下死掉。但做為老牌發達國家，如果不與時俱進，對國內各種矛盾進行化解，死掉是早晚的事，不是外部幹掉他，而是他自己。歷朝歷代興衰交替，都有規律，美國也不例外，時間能見證一切。
回复
ñ贊
今天 04:24
共5條回复
普郵途
普郵途：製造業齊全門類？芯片算不算製造業？高濃度氫氟酸算不算製造業？光刻膠算不算製造業？光刻機算不算製造業？軸承鋼算不算製造業？航空輪胎算不算製造業？各種精密儀器算不算製造業？別這麼忽悠粉紅了，這樣他們很容易在跟別人辯論中丟臉的！
回复
ñ27
今天 00:18
清真的小佩奇
清真的小佩奇：應該像朝鮮一樣一門心思發展核武器，這樣就沒人敢輕視我們了……[加油]
回复
ñ23
3月3日 22:58
張多元：你是認真的麼？ 😂你要是話裡有話你加個狗頭好嗎？
回复
ñ 3
今天 01:18
晚清任我行：何需加[doge]
回复
ñ 1
今天 09:49
霧槍王子
霧槍王子：還惦記著用市場換技術這一套？ [笑哈哈]
回复
ñ32
3月3日 23:56
無趣的靈魂53719
無趣的靈魂53719：怎麼報復？不用他們的技術和芯片？三星離開中國照樣世界第一；華為十幾億美金的專利費白交了。老胡真是越來越不著調了。
回复
ñ23
3月3日 23:46
胡言197108982：三星在5G的有多大技術？ [嘻嘻][嘻嘻]
回复
ñ贊
今天 09:16
拉風的五毛韭菜：報復是說給國人聽的。說說而已。剛支持了延遲退休。馬上來了老美。這叫轉移shi線。那些人就不會罵延遲退休了
回复
ñ 5
今天 07:33
共4條回复

南漂小生：醬香科技，我們很牛逼，雖然科技比不過，但是我們可以喝酒自嗨可以灌到敵人，茅台一個頂幾個半導體巨頭[允悲][笑cry]
回复
ñ33
3月3日 22:59
冰凍的火焰2020
冰凍的火焰2020：在如此嚴苛的思想環境下還要什麼手錶啊科技進步需要的是人文思想百花齊放是敢於挑戰所謂權威的寬鬆環境看看現在的大學吧哪裡有學術氛圍的樣子完全就是官僚機構哪句話踩了紅線就有可能萬劫不復。
回复
ñ33
今天 01:52
二封之後
二封之後：人家都是邪惡的 延長退休就正義了？老胡啊 你就是一個標準的既得利益者 而不是愛國者 如果你現在不是體制內 估計你會比那些渣子更加反動
回复
ñ21
今天 01:26
16-遼寧-林海聽濤94545：都像你這樣的能治理國家，那國家得哈樣？都咋想的呢？
回复
ñ贊
今天 04:47
共14條回复
呆哥呆
呆哥呆：這不帶你玩就要報復？
回复
ñ24
3月3日 23:00
老子給你拿龍：不帶你玩你就開心了？
回复
ñ贊
今天 06:02
後生仔kenteng2009：回复@老子給你拿龍:也不難過啊
回复
ñ贊
48分鐘前
紅色基因007
紅色基因007：M國對華髮動輿論站，攻擊體制內的人，損害政府公信力，分裂我們[/cp]
回复
ñ3
3月3日 23:01
張多元：政府公信力還用損害？政府還有公信力？
回复
ñ 14
今天 01:26
陽光裡的色彩111：舉報騙醫保都沒用。 。
回复
ñ 2
今天 06:42
共6條回复
崔羅楊永信浩元
崔羅楊永信浩元：飛盤，接著
回复
ñ29
3月3日 22:57
和氣生財劉掌櫃4
和氣生財劉掌櫃4：把字抹了，刻上龍芯就行了
回复
ñ23
3月3日 23:17
我愛你水晶晶
我愛你水晶晶：魯迅先生說過，做奴隸雖然不幸，但並不可怕，因為知道掙扎，畢竟還有掙脫的希望;若是從奴隸生活中尋出美來，讚歎、陶醉，就是萬劫不復的奴才了。 ——贈義和團團員們
回复
ñ24
今天 07:00
瓦西里裡丶
瓦西里裡丶：科研所的年輕人每天在學思想先學著給領導端茶遞水寒窗苦讀幾十年單位寫思想匯報要個科研項目要個經費審批一輪又一輪穿著棉襖洗澡哪有精力專心做實驗論證新點子違背科學規矩
回复
ñ22
今天 01:14
加大力度提升自己
加大力度提升自己：又是要來贏二次了。如果是那樣就別抱怨人家這個那個的OK？
回复
ñ14
今天 00:21
天生自由的人5
天生自由的人5：為什麼走到今天這般境地？
回复
ñ22
今天 00:12
讓我們自由說話
讓我們自由說話：我們把俄羅斯、朝鮮、敘利亞、伊朗、古巴等團結起來，也不帶美帝他們玩。對等反擊！ [doge]
回复
ñ20
3月3日 23:01
梨桂頭：看著怎麼都是一群丐幫。
回复
ñ 1
今天 09:45
TsegelWhat：回复@梨桂頭:噹噹幫主也不錯
回复
ñ贊
26分鐘前

多爾袞滾滾滾滾滾回來了：美帝現在哪次不是傷人100自損3000 [哈哈][哈哈]
回复
ñ10
3月3日 22:53
DL公司：哪次說說
回复
ñ 4
3月3日 23:00
梨桂頭：一定是中興交罰款那次。
回复
ñ 1
今天 09:49
共5條回复
MMMiR-YM
MMMiR-YM：農業受制老美啊，每年進口那麼多玉米和大豆，咱們的科技種子到現在不批准，孟山都都佔領南美了，不說芯片就糧食進口這一塊停掉，國內物價上漲個十幾倍不是危言聳聽
回复
ñ16
3月3日 22:59
安徽老原
安徽老原：49-79年就是脫鉤狀態，現在的好生活其實更多的要感謝開放政策，才融入 主流世界
回复
ñ12
今天 00:50
時光飛逝1359262：你還安徽老原，說話都說不清楚的，無知者無畏，在你嘴裡的話，中國建國後前輩們啥都沒有乾，等待著和美國接軌後，中國才能夠快速的發展經濟。中美關係是夫妻關係，離不開美國這個丈夫，離開美國這個丈夫中國活不下去了？
回复
ñ贊
今天 02:52
共15條回复
劉榮超1979
劉榮超1979：台積電將在美建6座工廠，12寸5納米，總額1萬億！
回复
ñ12
3月3日 23:06
廣州復工復產民間觀察員
廣州復工復產民間觀察員：我準備去荷蘭開個餐館，就開在光刻機公司附近，我會想辦法拉攏工程師，把核心技術弄到手，然後把美國排除在外！
回复
ñ14
3月3日 23:00
WP第三個號：你這個不是太狠[汗]
回复
ñ贊
3月3日 23:58
共2條回复
風爐煮茶L
風爐煮茶L：以老胡眼界、見識和能力，不干個省宣部長真的是屈才了[good]
回复
ñ15
3月3日 23:00
hainaness：副科級水平
回复
ñ贊
今天 08:57
完美內消旋
完美內消旋：所以我的諾安綠了大半年了[污]
回复
ñ9
3月3日 22:55
Cai·WanGuang：沒人才 沒技術 我們國家就沒有那種科技創新的氛圍 都在追求利益的投資。你還是早點賣了吧
回复
ñ 2
3月3日 22:59

踏雪尋梅202020：除了說美國痴心妄想還有啥招沒有？ ！
回复
ñ16
3月3日 23:01
熊主199910
熊主199910：報復？靠嘴嗎
回复
ñ14
3月3日 23:01
辰雨成奕
辰雨成奕：自己不爭氣，怨不得別人。 08年老美金融危機四萬五我們接盤了，真夠2B的，搞的民不聊生特別是高房價！ ！ ！
回复
ñ11
3月3日 23:24
Portugas_D_Ace_KK
Portugas_D_Ace_KK：知道老胡這個人以前，真不怎麼愛聽單口相聲
回复
ñ9
3月3日 23:03
山中介石
山中介石：老胡。你知道的。在美帝那兒的高科技企業裡在很多中國人，他們上過北大、清華，還讀過麻省理工、斯坦福、加州伯克利、加州理工、卡耐基梅隆等世界頂級名校。技術水平沒得說，但多數人不受信任，混不過印度人。你想想辦法，讓他們回來，哪怕只回來一小部分，中國的芯片、軟件產業就會達到全球頂尖水平。
回复
ñ6
3月3日 23:09
紅旗下的壞蛋：“多數人不受信任，混不過印度人”的信息您是從新聞聯播裡知道的，還是從陳平李毅這些打入敵人內部的那裡知道的？
回复
ñ 4
今天 06:31
清真的小佩奇
清真的小佩奇：老胡自帶處理器[偷笑]
回复
ñ6
3月3日 22:57
山村視點
山村視點：說好的脫鉤呢？說好的內循環呢？老胡你想打誰的臉？ ！
回复
ñ8
今天 08:43
天抨
天抨：美帝國主義紙老虎胡編已經喊幾十年啦,還在喊,責任在美方[允悲]
回复
ñ6
今天 00:54
慧鑽科技
慧鑽科技：憨批
回复
ñ6
3月3日 22:55
捂臉958
捂臉958：未來中美兩套技術體係並存是必然了
回复
ñ1
今天 09:55
燕郊阿華：試看茅（台）房（產）經濟蒸蒸日上，老胡嘴炮抵得過1000枚核彈。烏拉……[哈哈]嘴炮院士的茅房體系脫穎而出，老虎威武！
回复
ñ贊
今天 10:02
自定義123
自定義123：中國愈來愈開放，竟然想把中國排除在外，簡直是癡心妄想
回复
ñ1
今天 00:58
梨桂頭：你算一下世界上還有多少國國家沒被我們罵過，抵制過。
回复
ñ 1
今天 09:41
紅色基因007：回复@梨桂頭:你們？美國？台蛙？
回复
ñ贊
今天 10:42
泥鰍面相
泥鰍面相：共贏的世界
回复
ñ2
3月3日 22:54
肖曉少帥
肖曉少帥：回复@飛翔的虎兔 的表態:我懟的律師被炸號了
回复
ñ贊
今天 08:14
飛翔的虎兔：少帥真“帥”[贊]。那就是一混混，什麼狗屁律師
回复
ñ贊
今天 08:39
我他媽是傻砸
我他媽是傻砸：真是嘴硬
回复
ñ5
今天 00:24
ny種a子a
ny種a子a：啊哦，弘芯半導體爛尾怪美國就對了[求饒]
回复
ñ6
今天 00:08